Uno de los problemas mas frecuente son los bloqueos y dependencias en un sisterma distribudo,entonces 
¿Como podemos llegar a pasar, los bloqueos que suceden a habilitar cosas y no a destruir o afectar de forma negativa el funcionamient?
En este documento se exponen que bloqueos o porblemas pueden surguir, como se pueden eviatr y como Zerlang pone un a o varias soluciones.
La pieza básica del juego para esto en Erlang es el proceso. Los procesos de Erlang están completamente aislados y no comparten nada. Ningún proceso puede entrar en la memoria de otro o afectar el trabajo que está haciendo corrompiendo los datos con los que opera.
Siempre se piensa que mucho procesos independientes pequeños al final siempre la probabiliad de problemas es mayor,
pero eso no es malo, esta manera es la mejor para hcaer crecer nuestro sistema, solo hay que tener encuenta una serie de acciones y seguir una serire de buenas prácticas,
que evitan que se generen problemas futuros, aquí es donde entra Zelang, implementado de serie muchos de ellos.
Por ejemplo, la asincronia puede probocar incosistencia, es bueno en las comunciaciones que los datos se copien cuando se envían mensajes, al igual, que cuando ser recibe, la mejor opcion no es quedarse a espera a recibir algo sino que nos avisen que nos ha llegado algo. Estas dos cosas Erlang lo implementa.

el aislamiento y la independencia son buenos, por tanto,los componentes de un sistema pueden morir y fallar sin influir en los demás, pero
si se tiene un canal de comunciación entro dos procesos, ya existe una dependencia. De aqui surgen alguno problemas que Erlang soluciona con minitores y enlaces(links)
